美軍與盟友本周在亞洲水域舉行兩次軍事演習

美國海軍表示，本星期分別與盟友印度、日本及澳洲，在亞洲水域舉行兩次軍事演習。

美軍表示，尼米茲號航空母艦星期一在印度洋，與印度海軍派出的軍艦，舉行的聯合演習，目的是提升兩軍的互通性，包括防空能力。另外，亦派遣列根號航空母艦打擊群到菲律賓海，與日本及澳洲海軍舉行聯合演習，演習將於星期四結束。

軍演正值中美因新型肺炎疫情及香港等問題關係惡化，美國早前亦指控中國聲稱擁有南海島嶼主權的說法是非法。

中國對美國在區內舉行軍演表示反對，又批評美方拒絕承認中方擁有南海島嶼的主權，加劇地區緊張局勢、破壞地區穩定。

不如直接係南海軍演啦

打喇唔好演

係咪要幫堆東南亞升下level